[
    {
        "questionStem": "（）年4月，邓小平在给党中央的信中提出：“我们必须世世代代地用准确的完整的毛泽东思想来指导我们全党、全军和全国人民。”",
        "option": [
            "1976",
            "1977",
            "1978",
            "1979"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706950660096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、（）的世界”。",
        "option": [
            "合作共赢、持续发展",
            "开放包容、合作共赢",
            "合作共赢、清洁美丽",
            "开放包容、清洁美丽"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706237628416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年，习近平在全国高校思想政治工作会议上讲话指出，要坚持把（）作为中心环节，把思想政治工作贯穿教育教学全过程，实现全程育人、全方位育人。",
        "option": [
            "立德树人",
            "教书育人",
            "思想政治建设",
            "人才培养"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706216656896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是（）。",
        "option": [
            "四位一体",
            "五位一体",
            "三位一体",
            "六位一体"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706321514496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把“邓小平理论”确定为党的指导思想并写进党章是（）。",
        "option": [
            "1987年党的十三大",
            "1992年党的十四大",
            "1997年党的十五大",
            "1999年全国人大九届二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致",
        "option": [
            "政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、大局意识、权威意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、权威意识、看齐意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706225045504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》颁发时间是（）。",
        "option": [
            "2020年6月",
            "2020年5月",
            "2021年1月",
            "2019年11月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706363457537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是（）的重大问题。",
        "option": [
            "什么是马克思主义、怎样对待马克思主义",
            "什么是社会主义、怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党、怎样建设党",
            "实现什么样的发展、怎样发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706728361985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是（）。",
        "option": [
            "政府",
            "企业",
            "人民群众",
            "国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706875162625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则是（）",
        "option": [
            "一个中心、两个基本点",
            "两手抓、两手都要硬",
            "独立自主、自力更生",
            "吸引外资、对外贸易"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706812248064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是（）。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "三个代表重要思想",
            "中国特色社会主义理论体系",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706413789184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党成效卓著,全面加强党的领导和党的建设，坚决改变管党治党（）状况。",
        "option": [
            "宽松软",
            "懈怠",
            "精神懈怠",
            "消极腐败"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706233434113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "实现什么样的发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706556395521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706317320192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告提出新时代党的建设总要求，突出()党的建设中的重要地位。",
        "option": [
            "思想建设",
            "政治建设",
            "纪律建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706225045505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出，为了实现全面建设小康社会的奋斗目标（）",
        "option": [
            "发展要的新思路",
            "改革要的新突破",
            "开放要有新局面",
            "各项工作要有新举措"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括()",
        "option": [
            "改革发展稳定",
            "内政外交国防",
            "治党治国治军",
            "法律法规安排"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706061467650",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的新指的是（）",
        "option": [
            "新的社会阶层出现",
            "新的奋斗目标",
            "新的发展阶段",
            "新的社会主要矛盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706157936641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的全方位包括（）",
        "option": [
            "资本主义国家",
            "社会主义国家",
            "发达国家",
            "发展中国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706610921472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当下，国际安全形势动荡复杂，各国应树立()的新安全观。",
        "option": [
            "共同",
            "综合",
            "合作",
            "可持续"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706078244864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义建设实践中不断丰富和发展“科学技术是生产力”理论的论断有（）。",
        "option": [
            "科学技术是第一生产力",
            "科学技术是先进生产力的集中体现和主要标志",
            "科学技术是推动人类文明进步的革命力量",
            "科技兴则民族兴，科技强则国家强"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是在中国这块古老而又崭新的大地上的现代化，是（）。",
        "option": [
            "近代以来中华民族孜孜以求的梦想",
            "是对中国历史得整体性思考",
            "是对中国近现代历史检验教训的深刻总结",
            "是对中国革命经验的深刻总结与反思"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706115993601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持总体国家安全观必须坚持以人民安全为宗旨，以政治安全为根本统筹（）。",
        "option": [
            "外部安全与内部安全",
            "国土安全与国民安全",
            "传统安全和非传统安全",
            "自身安全和共同安全"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706166325249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "紧跟世界新军事革命加速发展的潮流，积极稳妥进行国防和军队改革，推动中国特色军事变革深入发展。就必须（）。",
        "option": [
            "坚持以创新发展军事理论为先导",
            "着力提高国防科技工业自主创新能力",
            "深入推进军队组织形态传统化",
            "构建中国特色现代军事力量体系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706086633472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项哪些是党的十八届三中全会提出的新发展理念（）。",
        "option": [
            "共同富裕",
            "共享",
            "创新、协调",
            "绿色、开放"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706145353729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它()。",
        "option": [
            "是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的",
            "是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础、之间的不相适应的方面和环节",
            "是促进生产力的发展和各项事业的全面进步",
            "能更好地实现最广大人民群众的利益"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出，权为民所用，利为民所谋，情为民所系，要为群众（）",
        "option": [
            "尽心竭力解难事",
            "坚持不懈做好事",
            "到群众中去做事",
            "诚心诚意办实事"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706602532864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党和国家事业取得了全方位的、开创性的历史性成就，主要表现在（）。",
        "option": [
            "经济建设取得重大成就，全面深化改革取得重大突破",
            "民主法制建设迈出重大步伐，思想文化建设取得重大进展",
            "人民生活不断改善，生态文明建设成效显著，强军兴军开创新局面",
            "港澳台工作取得新进展，全方位外交布局深入展开，全面从严治党成效卓著"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706178908160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在1992年南方谈话中明确指出，社会主义的本质是（）。",
        "option": [
            "解放生产力，发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是（）。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "世界和平"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706162130944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的基本路线是以政治建设为中心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“九二共识”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706757722113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代末90年代初东欧剧变、苏联解体，社会主义国家的数量急剧减少，这表明社会主义的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705990164480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想，是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706929688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大党章规定：党的基层委员会每届任期为四年。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济制度必须始终坚持社会主义的正确方向，推进全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705948221440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的通过，标志着中国共产党在指导思想上胜利完成了拨乱反正的历史任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了全面建设小康社会的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革是社会主义制度的自我完善和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706829025281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面、协调、可持续发展的发展观，即社会主义物质文明、精神文明的协调发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706468315136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党面临的最大风险和挑战是来自自身能力不足。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705998553089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "小岗村的村民是冒着大无畏的精神，实施包干到户的生产模式，反映出的正是广大农民渴求富裕，呼唤变革的迫切心愿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706912911361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "农村实行的包产到户、包干到户在内的各种生产责任制都是社会主义集体经济的生产责任制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1798736712982069248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启____新征程。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713032400896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736712965292033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断体现了____的要求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义本质",
        "id": "1798736712931737601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是____、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712982069250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]